\addchap{Eidesstattliche Erklärung\\
(Statutory Declaration)}

Hiermit erkläre ich, \thesisAuthor, die vorliegende Arbeit, \thesisTitle,
selbsttaendig und ohne fremde Hilfe verfasst zu haben.
Es wurden keine anderen als die von mir angegebenen Quellen und Hilfsmittel
benutzt. Die den benutzten Werken wörtlich oder inhaltich entnommenen
Stellen sind als solche kenntlich gemacht worden. Ich erkläre, die Angaben
wahrheitsgemäß gemacht, keine vergeblichen Promotionsversuche unternommen
und keine Dissertation an einer anderen wissenschaftlichen Einrichtung
zur Erlangung eines akademischen Grades eingereicht zu haben. Ich bin
weder vorbestraft noch sind gegen mich Ermittlungsverfahren anhängig.
\\
\\
I, \thesisAuthor\ hereby declare that I have written the present work,
\thesisTitle, independently and without third-party
help. No sources other than those cited by me were used. Elements quoting
directly from, or making reference to, such sources have been identified as
such. I declare that I have provided this information truthfully, that I have
not made any previous unsuccessful attempts at doctoral studies, and that I
have not submitted either the current version or another version of this thesis
to another academic institution for the purpose of obtaining an academic
degree. I do not have any prior criminal convictions, nor am I subject to any
preliminary investigations. \\
\vspace{1cm}\\
Halle (Saale),     \hspace{3cm}     \thesisDateOralExam\      \hspace{2cm}          \thesisAuthor